與內地駕照互認惹民憤 羅立文：澳門是中國一部分 互認必須做

《特區公報》早前刊登行政命令，授權運輸工務司司長羅立文與內地簽署「內地與澳門駕照互認協議」，再度引起社會強烈的反對及批評，紛紛要求政府撤回行政命令並就協議進行公開諮詢。社會關注政府今次會否漠視民意「強簽協議」，羅立文受訪時多次強調，本澳是中國的一部分，駕照互認必須要做，正如澳葡時代本澳承認葡國駕照一樣，「有啲嘢有問題可以做、唔做、押後，但係駕照互認我哋無得選擇，係必須要做。」

羅立文亦認為，相較於其他地區，本澳與內地的駕照互認經已「遲了一步」，「香港都簽咗好耐，大家都係一個國家，唔應該有疑問。」又指本澳加入了國際公約，與100多個國家有駕照互認協議，「佢哋隨時可以嚟，我哋承認咁多個國家，點解中國唔得？祖國嘅駕照本澳唔承認，你唔覺得有問題咩？」

社會普遍憂慮，本澳與內地的駕駛文化不同，駕照互認協議簽訂後，會令本澳的交通意外增加，威脅本地司機的駕駛安全，又憂慮駕照互認會加劇本澳「過界司機」的情況。羅立文則稱：「有問題，我哋肯定會處理問題。但唔係因為有問題而唔做呢件事，係一定、必須要做。」

被問及駕照互認的檢討機制如何？羅立文稱：「到時先算！」至於何時會簽署駕照互認協議？羅立文則稱，行政長官崔世安透過行政命令授權他簽署協議，「繼我知道，係行緊程序，我哋仲等緊國內嗰邊，程序幾時完就會簽。」

羅：港珠澳大橋通車時間未定

另外，有消息稱港珠澳大橋將於今年第2季通車。羅立文稱，大橋通車時間未定。而本澳赴港的私家車配額有600個，但至今未有公佈申請配額的細節。羅立文指，當申請手續有定案時，當局將在交通局網站公佈詳情，「如果未擺上網，即係仲有啲手尾未執哂。」

香港係「互認」咩？

認你老母，乜叫一國二制

拎住中國執照可以免考試直接申請香港個個

中國殖民地
冇講出口姐

唔好笑 下個到香港

係喎，當我冇講過

香港都仲要排隊申請，但澳門玩到唔駛申請，直接上路

佢都話唔到事嫁啦，你睇佢講d野，明顯係有人同佢講過，無得唔照做講返出黎😒

自我毀滅 真係唔死都無用
官喎

香港係要先去運豬署申請將支那車牌轉做香港車牌先可以o係香港揸車，但澳門而家玩到，班支那人只要有支那車牌就可以直接跳上車揸

香港都唔係好得好多 你睇下姓楊果條友

內地與澳門政府即將簽署兩地私家車駕駛執照互認協議。澳門特首崔世安今日發布行政命令，授權運輸工務司羅立文代表政府與內地公安部簽署相關協議。

有關協議規定，澳門駕駛者可透過申請，取得中國內地駕駛執照；內地居民則可直接在澳門駕駛，但若在澳駕駛日數超過14天，則需向交通廳登記。

交通事務局局長林衍新向澳門傳媒表示，有關行政程序仍在處理，未知何時正式簽署。

據澳門媒體「愛瞞日報」報道，有關互認安排一直備受爭議，有意見擔心政策會讓更多合資格人士在澳駕駛，變相加重本澳交通壓力；亦有意見亦認為兩地駕駛文化不同，恐會增添澳門道路的安全隱患。新澳門學社早前提出，兩地駕照互認屬「重大政策」，建議澳門政府應先進行諮詢，但未獲當局接納。

但其實有咩分別？只不過多左個文件批核
又唔洗上過堂，對於安全方面係無分別

咁起碼都仲要申請，唔係一落到o黎就即刻可以揸

咁佢都要有簽證先過到境

就好以香港單程證咁 唔係香港批 係中國果面批 佢塞幾多你都要收曬佢

唔係會有人叫收回單程證審批權叫左咞多年

有分別，每日運豬署可處理數量一定細過每日支那人入境數量，你諗下若果個個都唔駛申請就揸得幾撚大鑊

簽証數量遠遠大過運豬署可處理申請數量，香港做法叫多過condom頂下，澳門係無限比支那人中出

大石「宅」死

如果澳門check到真假，即係database打通
如果check唔到 假証都得

之前明明話香港同中國啲車太闊
行港豬橋唔可以直入澳門 要轉坐巴士
而家又畀支那人直接揸入嚟
等睇大量支那車踩上舊橋同新馬路

屌你老母閪份報紙叫愛瞞

有料嘅澳門人唔o係外國都o係香港喇

Hk next

咩叫相較其他地區？
氹仔同路環互認？

澳門啲路又窄又難認 點樣可以直接落去

日日都格蘭披治大塞車

澳門D路又窄又爛又多車
你估真係會有人落去自駕遊咩

只係為外勞司機開路咋
落到黎可以直接揸, 唔洗申請呢樣嗰樣
陣間撞死左人走返大陸就乜事都冇

大把香港人換大陸牌啦，又唔屌

內你老母地

反正澳門咁撚低賤，不如益埋香港人，俾我地直接揸車入埋澳門市區去啦，起咩口岸停車場